# Curso Java desde 0 (Ejercicios Resueltos)

Ejercicios del curso de Java desde 0 (http://www.pildorasinformaticas.es/java)


## Contenido

1. Presentación. (Video 1)
2. Instalación JRE y Eclipse. (Video 2)
3. Introducción. (Video 3)
4. Estructuras principales (Video 4,Video 5)
	1. Declaración variables Eclipse (Video 6)
	2. Constantes y Operadores. (Video 7, Video 8)
	4. Clase Math. (Video 9, Video 10)
5. Manipulación de cadenas. Clase String (Video 11, Video 12)
6. Acercamiento a la API Paquetes. (Video 13)
7. Entrada Salida datos. (Video 14, Video 15)
8. Condicionales. (Video 16, Video 17)
9. Bucles. (Video 18, Video 19, Video 20, Video 21, Video 22)
10. Arrays. (Video 23, Video 24)
	1. Arrays bidimensionales. (Video 25, Video 26)
11. POO. (Video 27, Video 28, Video 29)
	1. Getters y Setters. (Video 30)
	2. Paso de parámetros. (Video 31)
	3. Construcción objetos. (Video 32, Video 33, Video 34, Video 35)
12. Constantes: Uso final. (Video 36)
13. Uso static. (Video 37)
14. Métodos static. (Video 38)
15. Sobrecarga de constructores. (Video 39)
16. Herencia. (Video 40, Video 41)
	1. Diseñando la herencia. (Video 42)
17. Polimorfismo y enlazado dinámico. (Video 43)
18. Casting de objetos. Clases y métodos final. (Video 44)
19. Clases Abstractas. (Video 45, Video 46)
20. Modificadores de acceso. Clase Object. (Video 47)
21. Tipos enumerados. (Video 48)
22. Interfaces y clases internas. Interfaces. (Video 49, Video 50, Video 51, Video 52)
	1. Clases internas. (Video 53, Video 54)
23. Aplicaciones gráficas. Swing. (Video 55)
	1. Colocando el Frame. (Video 56, Video 57)
	2. Escribiendo en el Frame. (Video 58)
	3. Dibujando en el Frame. (Video 59, Video 60)
	4. Manejando colores. (Video 61)
	5. Cambiando la letra en el Frame. (Video 62)
	6. Incluyendo imágenes. (Video 63, Video 64)
24. Eventos. (Video 65, Video 66, Video 67)
	1.  Eventos de ventana. (Video 68)
		1.  Clases adaptadoras. (Video 69)
		2.  Controlando estado ventana. (Video 70)
	2.  Eventos de teclado. (Video 71)
	3.  Eventos de ratón. (Video 72, Video 73)
	4.  Eventos de foco. (Video 74, Video 75)
	5.  Múltiples fuentes. (Video 76, Video 77, Video 78, Video 79)
	6.  Múltiples oyentes. (Video 80)
25. Layouts. (Video 81, Video 82, Video 83, Video 84, Video 85)
26. Componentes Swing.
	1. Cuadros de texto. (Video 86, Video 87)
		1. Eventos en cuadros de texto. (Video 88, Video 89)
	2. Áreas de texto. (Video 90, Video 91)
	3. CheckBox. (Video 92)
	4. Botones de radio. (Video 93, Video 94)
	5. ComboBox. (Video 95)
	6. JSlider. (Video 96, Video 97)
	7. JSpinner. (Video 98, Video 99)
	8. Creación de menús. (Video 100)
		1. **Creación de procesador de textos. Práctica guiada.** (Video 101, Video 102, Video 103, Video 104, Video 105, Video 106)
		2. Menús con imagen. (Video 107)
		3. Menús con CheckBox y RadioButton. (Video 108)
	9. Menús emergentes. (Video 109)
	10. Atajos del teclado. (Video 110)
27. Aplicaciones gráficas.
	1. Barras de herramientas. (Video 111, Video 112, Video 113, Video 114)
	2. Disposiciones avanzadas. 
		1. Box. (Video 115)
		2. Spring. (Video 116, Video 117)
	3. Disposiciones libres. (Video 118, Video 119, Video 120)
	4. Ventanas emergentes. Cuadros diálogo. (Video 121, Video 122)
28. **Ejercicio Práctico.** (Video 123, Video 124, Video 125, Video 126, Video 127, Video 128, Video 129, Video 130, Video 131)
29. Despliegue Aplicaciones. 
	1. Applets. (Video 132, Video 133)
		1. Ventanas emergentes. (Video 134)
		2. Paso de parámetros. (Video 135)
		3. Applets (Continuación...). (Video 136)
	2. Archivos JAR. (Video 137)
		1. Firmar JAR. (Video 138, Video 139)
		2. JAR Ejecutables. (Video 140)
	3. Java Web Start. (Video 141)
30. Curso Java. Excepciones. (Video 142)
	1. throws try catch. (Video 143, Video 144, Video 145)
	2. Cláusula throw. (Video 146)
	3. Creación de excepciones propias. (Video 147)
	4. Captura de varias excepciones. (Video 148)
	5. Cláusula finally. (Video 149)
31. Depurando con Eclipse. Debugging I. (Video 150, Video 151)
32. Streams.
	1. Accediendo a ficheros.
		1. Lectura. (Video 152)
		2. Escritura. (Video 153)
	2. Usando buffers. (Video 154)
	3. Leyendo archivos. Streams Byte. (Video 155)
	4. Escribiendo archivos Streams Byte. (Video 156)
33. Serialización. (Video 157)
	1. SerialVersionUID. (Video 158)
34. Manipulación archivos y directorios. Clase File. (Video 159, Video 160)
35. Programación genérica. 
	1. ArrayList. (Video 161, Video 162)
		1. Iteradores. (Video 163)
	2. Qué es Por qué utilizarla. (Video 164)
	3. Creación clases genéricas propias. (Video 165)
	4. Métodos genéricos. (Video 166)
	5. Herencia y tipos comodín. (Video 167)
36. Threads. 
	1. Programación de hilos. (Video 168)
	2. Interrupción de hilos. (Video 169)
	3. Interrupción de varios hilos. (Video 170)
	4. Sincronización de Threads. (Video 171, Video 172, Video 173, Video 174, Video 175, Video 176, Video 177, Video 178)
37. Colecciones. (Video 179,  Video 180)
	1. Métodos equals y hashCode. (Video 181, Video 182)
	2. Iteradores. (Video 183)
	3. LinkedList. (Video 184, Video 185)
	4. TreeSet. (Video 186, Video 187, Video 188)
	5. Mapas. (Video 189)
38. Sockets. (Video 190, Video 191)
	1. **Creación de chat.** (Video 192,  Video 193, Video 194, Video 195, Video 196, Video 197, Video 198, Video 199, Video 200)
39. Acceso a BBDD. JDBC. (Video 201, Video 202, Video 203, Video 204)
	1. Consultas Preparadas. Video 205
	2. **Práctica guiada.** (Video 206, Video 207, Video 208, Video 209)
	3. Modelo Vista Controlador. (Video 210, Video 211, Video 212, Video 213, Video 214, Video 215, Video 216, Video 217)
	4. Procedimientos Almacenados (Video 218, Video 219)
	5. Transacciones (Video 220, Video 221)
	6. Metadatos (Video 222, Video 223)
	7. **Ejemplo Práctico** (Video 224, Video 225, Video 226, Video 227)
40. JSP - JavaServer Pages (Video 228, Video 229, Video 230, Video 231, Video 232, Video 233, Video 234, Video 235, Video 236)
	1. Sesiones (Video 237, Video 238)
	2. Cookies (Video 239, Video 240)
	3. JSP Tags (Video 241, Video 242, Video 243, Video 244, Video 245)
41. Servlets (Video 246, Video 247)
42. MVC (Video 248, Video 249, Video 250, Video 251, Video 252, Video 253, Video 254, Video 255, Video 256, Video 257, Video 258, Video 259, Video 260, Video 261, Video 262, Video 263, Video 264)
43. **ANEXO**
    1. Swing Avanzado
       1. JList (Video 265)
       2. JTree (Video 266)
       3. JTable (Video 267, Video 268, Video 269, Video 270)
    2. Introspección (Video 271, Video, 272, Video 273) 
    3. Java Beans (Video 274, Video 275)
    4. Generar documentación (Video 276)
